就在十幾年後，1621年的霜凍期間，冰層如此之厚，以至於十幾歲的青少年自信滿滿地在泰晤士河上燒了一加侖酒，而一個女人則在冰凍的河水上要求她的丈夫讓她懷孕。 最初的氣候危機:小冰河期如何摧毀早期現代歐洲|阿里爾·海森| 2022年3月11日|奇點中心 
 對於精子從冷凍到解凍併成功使女性受孕的時間長短，人們存在著廣泛的分歧，估計的時間從16個月到10年不等。 50年前，冷凍精子面臨著科學質疑，艾娜·阿貝爾，2022年2月25日，科學新聞 
 雖然生育能力沒有恢復到正常水平，但經處理小鼠受孕的雌鼠產仔數沒有明顯的差異，而且在任何幼鼠中都沒有觀察到形態學缺陷。 偉大的火球:如何用納米顆粒加熱睪丸可能有一天成為男性生育控制的一種形式 
 Montijo說，與普通的飛行裝備一起使用小揹包並不太難，但真正的挑戰是在穿著防暴露服的情況下使用，這是一件全長橡膠浸漬服，帶有靴子，有點像潛水員的潛水服。 空軍正在測試一種不那麼尷尬的“小玩意包”的替代品|大衛·羅扎 目的| 2021年12月9日|科普 
 最近一期的報紙上有一張刮嗅卡，上面充滿了一種絕花的氣味。 銀杏的合成生物學故事值150億美元嗎? 2021年8月24日，MIT科技評論| 
 比倫鮑姆-卡梅利還指出，技術的進步意味著，即使一個幾近不育的男人現在也可以在幫助下使他的妻子懷孕。 以色列精子診所危機|Alastair Sloan | 2014年3月16日|DAILY BEAST 
 性癮只不過是一個古老進化概念的新名稱——一種讓儘可能多的女性受孕的天生衝動。 每個男人都是性癮者。 Byram Karasu | 2010年2月24日|每日野獸 
 他在手指間擠壓它，以便完全浸透它並使它變幹。 庫利的實用收據和附帶信息在藝術，製造，專業和貿易的百科全書… ，第六版，卷一|阿諾德庫利 
 她懊悔的悲痛雖然沒有出聲，卻似乎使氣氛充滿了沉重。 深受愛戴的托馬斯·哈代 
 為了使這些受精，一束雄花被小心地插入並固定在花萼上。 《沙漠世界》阿瑟·曼金 
 根據大小，將組織與粘液浸漬12至24小時。 細菌學技術的基本原理|約翰·威廉·亨利·愛 
 它們可以用最微妙的毒液浸透布料和皮革，甚至是紙張和羊皮紙。 護身符|沃爾特·斯科特爵士